---
title: http相关笔记
top: false
cover: false
toc: true
mathjax: true
date: 2020-05-14 16:40:50
password:
summary:
tags: web
categories: web
---

## HTTP协议的主要特点

- 简单快速
- 灵活
- 无连接
- 无状态

<!-- more -->

## HTTP报文的组成部分

- 请求报文
  - 请求行、请求头、空行、请求体
- 响应报文
  - 状态行、响应头、空行、响应体

## HTTP方法

- GET - 获取数据
- POST - 传输资源
- PUT - 更新资源
- DELETE - 删除资源
- HEAD - 获得报文首部

### POST和GET的主要区别

- GET在浏览器回退时是无害的， 而POST会再次提交请求
- GET产生的URL地址是可以收藏的， POST不可以
- GET请求会被浏览器主动缓存，POST不会，除非手动设置

## HTTP状态码

- 1xx： 指示信息 - 表示请求已经接收，继续处理
- 2xx： 成功 - 表示请求已经被成功接收
  - 200 OK： 客户端请求成功
  - 206 Partial Content: 客服发送了一个带有Range头的GET请求, 服务器完成了它
- 3xx： 重定向 - 要完成请求必须进行更进一步的操作
- 4xx： 客户端错误 - 请求有语法错误或请求无法实现
  - 403 Forbidden： 对被请求页面的访问禁止
  - 404 NotFound: 请求资源不存在
- 5xx： 服务端错误 - 服务器未实现合法的请求

## 持久连接

HTTP协议采用"请求 - 应答"模式, 普通模式, 即非Keep-Alive 模式， 每个请求/应答客户和服务器都要重新建立一次连接， 完成之后再断开，（其实就是因为HTTP协议是无连接的协议）

HTTP/1.1 以上， 当使用keep-alive模式时候， 该功能会使客户端到服务端的链接持续有效， 当出现服务端的后去请求时， 不需要在重建链接

## 管线化

在使用持久连接的情况下， 某个连接上的消息传递类似于： 请求1 -》 响应1 -》 请求2 -》 响应2

管线化后， 就是： 请求1 -》 请求2 -》 响应1 -> 响应2

### 管线化特点

- 管线化通过持久连接完成， 仅在HTTP/1.1 支持此技术
- 只有GET和HEAD请求可以进行管线化， 而POST则有所限制
- 初次创建连接时不应启动管线机制， 因为对方不一定支持
- 管线化不会影响响应到来的顺序